聽講四年後彭斯，蓬佩奧上台撥亂反正，滅共

1946,年，白崇禧指揮國軍擊敗林彪領導的東北民主聯軍，國軍取得第二次四平戰役勝利，直下長春。白主張乘勝追擊，一舉殲滅林彪所部中共軍，但由於美國總統特使喬治·卡特萊特·馬歇爾連續三次給蔣發電，並以斷絕美援相威脅，迫蔣停止在東北的軍事行動；同時，前方國軍總指揮杜聿明向南京請示，蔣遂電令杜「暫緩追擊」。此舉使林彪殘部得以喘息，導致東北大局逆轉。

---------------

仲有一單叫西安事變

如果選舉舞弊都畀佢地過到骨

唔洗諗再有 trump呢類真反派可以有機會上場喇

停戰令根本痴線,不過之後美軍要係韓戰越戰幫杜魯門還命

歷史就係咁，老共好命到

睇返歷史八成奶共動作都係民主黨做出嚟

侵輸左嘅話黎緊都會繼續好命

真係唔明老美留中共一命做乜

根本應該唔要美國援助啦

到時咪又做票做鳩死你囉

大大個蘇聯係度，點會無敵人？

扶植中日係遠東夾死蘇聯唔好咩

講到尾杜魯門咪又係同老蔣有私怨驚養唔熟

不過老美都好命老毛養唔熟，比佢可以聯中制蘇

敗登講到明俄佬先係頭號敵人，普京又收皮，俄佬隨時同中共玩埋一齊，到時真係看求多福

我好質疑美國同係咩關係，三番四次放生佢，仲要成日幫佢發展俾佢入世貿

早期聯中制蘇

後期要中共勒住北韓

另一方面覺得中共會走向民主體制，即使89之後都戇鳩，後期又依賴支那廉價勞工